全 部 炸 菜 ！ ！ ！

真係炸菜黎

東森新聞記者洪楷旻／台北報導

字千萬不要寫錯或寫得太潦草！松山機場傳出，一件被遺忘在行李轉盤的紙箱，上面寫著「全部炸菜」(應為榨菜)，猛一看變成「全部炸藥」，嚇得機場人員趕緊通報航警，大夥嚴陣以待，立即展開防爆相關作業，最後經過X光檢查才發現，內容物全都是「榨菜」。

一張有錯字的行李條，造成松山機場虛驚一場。上週末，一名從四川返台的男子，將托運的紙箱遺忘在行李轉盤上，隔天另一家航空公司要使用轉盤時，發現上頭貼上寫有「全部炸菜」的紙條，由於字跡潦草，被誤以為「全部炸藥」，工昨人員緊急通報航警局處理，並立即展開防爆相關作業。

航警局組長沈燕胡表示，「採取移動式X光來做檢視，確認裡面沒有爆裂物以後，後面的採證作為才發現裡面全部都是榨菜。」透過X光檢查才發現，原來是一場虛驚。寫錯字加上字跡太潦草，導致這起烏龍事件發生，航警局最後通知這名旅客領回這件「烏龍行李」。